（下星期一考）Account 題目急問！！

呢份係past paper 黎，明明題目話insurance premium已經included 係22000入面 ，咁唔係應該係prepayment 咩？

推到有人答

答案係D，我計完係B

但係insurance應該要debit,喺expense度扣返出嚟，姐係唔係c就d

利申 淨係讀過一個sem account

如果係prepayment 既話，要係今個年度既expenses account扣返 未incurred 既expenses

所以credit expenses 係啱的

條題目唔係講緊而家要year end
轉番個insurance expense出黎咩

同埋
dr prepaid
應該cr 番 payment method cash/bank
應該都唔會直接個expense

利伸 唔識acct

我都覺係b
利申：acct major 就grad

點解唔係b

Send咗兩封email 俾lecturer，都唔理我

Expenditures ge recognition shd be accrual basis
2-9月incurred 10-1月shd be prepayment
點睇都似係b
你professor唔答你可能因為柒左唔敢認

利伸 前big4 cpa

一定係B
呢D濕9題目分分鐘俾錯答案唔出奇。 你據理力爭。

原本6000 入左insurance expense， 但係有4個月係將來既 expense， 所以 Dr prepayment, Cr exp.

基本上可以99%肯定係

另外想問呢條個答案係咪D?
Share of profits係咪唔計個 interest on capital?

唔該曬

利潤 - 利息 - 人工， 之後按比例分配

咁樣係咪唔洗計個interest?

Ce後無再見過partnership
睇題目啦 如果俾埋profit allocation ratio你就唔駛用interest on capital計多次啦
In reality大家都係跟agreement做野
Share cap比例亦可能因為各種原因俾人dilute左
令到依家o d f三人interest on capital ratio唔同profit sharing ratio
又或者一開頭兩邊個ratio就已經唔同

咁個answer 係咪 none of the above??

Sor睇左題 樓上巴打岩 先扣10%int 再扣人工再乘20%

120*0.1+（680-52-20）*0.2

唔好伸手問人攞， 你起碼要講你計到幾多， 我先會答你啱唔啱。

係既巴打，我計到121600，唔知啱唔啱呢？

我都係呢個。

另外根據上面位師兄， 可能需要加埋佢個12000利息， depends on 你點解釋“share of profit" 呢句。 但係anyway 就算加埋12000 利息應該都係 none of the above.